**聯合航空811號班機事故**，發生於1989年2月24日，肇事飛機為一架[波音747-122型客機](../Page/波音747.md "wikilink")，註冊編號N4713U，由[夏威夷](../Page/夏威夷.md "wikilink")[檀香山飛往](../Page/檀香山.md "wikilink")[紐西蘭的](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[奧克蘭](../Page/奧克蘭.md "wikilink")，機上共有3名機師、15名機員及337名乘客。當飛機攀升至上空時突出現爆炸，需折返檀香山機場作緊急降落，事後發現機身右前方出現大洞，事件共造成9人死亡，經調查其起因是貨艙的控制電動門鎖设计上的缺失，在貨艙門关闭时并未主动切断解鎖的马达电源，C型鎖在飞行途中转动，导致艙门打开酿成意外。

## 事故经过

  -
    [Nuvola_apps_important_yellow.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nuvola_apps_important_yellow.svg "fig:Nuvola_apps_important_yellow.svg") 除特别註明外，本段落所有時間均以[夏威夷-阿留申時區](../Page/夏威夷-阿留申時區.md "wikilink")（[UTC-10](../Page/UTC-10.md "wikilink")）為準。

[Boeing_747-122,_United_Airlines_AN0062223.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Boeing_747-122,_United_Airlines_AN0062223.jpg "fig:Boeing_747-122,_United_Airlines_AN0062223.jpg")

在飞机攀升过程中，机组人员做了绕开在飞机航线上的暴风雨的准备；由于预料到了会有颠簸，机长让安全带指示灯持续点亮。大约在这个时间（02:08）飞机已经飞行约16分钟，高度位于之间。这时在商务舱，货艙门上的乘客，坐於第十三行的鲍勃及蓮達听到了类似研磨的声音。1.5秒后，前货舱门突然爆开使整个飞机陷入慌乱，并导致货舱门上部机身和客舱地板损毁，造成8G-12G、8H-12H这10张座椅被弹出机舱，这些座位上的8名乘客（8G和12G没有乘客）和9F座位上的乘客共9人因被弹出机舱而死亡。一个在商务舱的乘务员，即将被吸出飞机，但腿被座椅拦住，乘客和其他机组人员成功把她拉回客舱内，但是她严重受伤。飞行员开始紧急让飞机降低高度来获得氧氣，同时进行了一个180度的左转返回檀香山。减压导致主要位于货舱门后的前货舱侧面区域的机上应急氧气供应系统损坏。\[1\]

在爆炸性减压中飞机喷出的碎片造成3号和4号引擎严重损害，导致它们起火。雖然机组人员没有得到任何引擎的火灾警告，但因为3号引擎在剧烈振动、其N1没有读数且排气温度和引擎压缩比过低，最终机组还是决定关闭它。02:10时，机组人员宣布进入紧急状况。机组人员开始倾倒燃料，使飞机的重量降低到能够着陆的程度。他们稍微增大了4号引擎的推力使飞机下降得更快，但当他们发现这个引擎几乎没有N1读数、排气温度过高并在喷出火焰，他们也马上将它关闭。弹出的爆炸碎片损毁了一些右侧机翼的前缘装置，使左侧的水平安定面凹下去，甚至击中了尾翼。NTSB报告发现在3号引擎的风扇叶片上有人的殘骸。一些受害者在被吹出飞机后立即死亡，或许帮他们减轻了痛苦。\[2\]

机长在下降过程中曾下令飞航工程师通知乘务员准备紧急降落，不过，飞航工程师无法联系上乘务员。飞航工程师问机长他是否可以下去看看发生了什么事情，机长同意了。飞航工程师一离开驾驶舱就发现飞机损坏严重：飞机的上层外壳在部分区域剥落，只剩下了框架和桁梁；当他来到下层，他看到在飞机一侧有巨大漏洞。他回到驾驶舱，脸色显得苍白，报告说，1号紧急出口后的大块机身脱离。他总结说，这可能是一个炸弹，考虑到飞机的情况，不应该将飞机的速度超过，而这架飞机的[失速速度大约为](../Page/失速.md "wikilink")，这使得控制飞机变得很困难。\[3\]

随着飞机接近机场，機場為避免發生迫降失敗,派出消防車出來跑道周圍待命。由于爆炸性减压造成的一些持续损害的影响，襟翼只展开了一部分，这导致降落速度高达。尽管如此，机长还是使飞机停下来而没有冲出跑道。此时距离宣布进入紧急状况过去了14分钟。\[4\]在45秒内，所有乘客和乘务员都被疏散了，尽管每一个乘务员在疏散时都受了伤：重则肩膀脱臼，轻则擦伤。\[5\]

## 後續事件

  - 涉事的波音747於1989年修復成功，但註冊編號由N4713U改為N4724U。該機於1997年退出聯合航空機隊。
  - 事發之後，[美國國家運輸安全委員會建議將當時仍在服役的波音](../Page/美國國家運輸安全委員會.md "wikilink")747-100型飛機的貨艙門鎖更換為新設計的類型。\[6\]

## 参考文献

## 外部連結

  - [Airliners.net](http://www.airliners.net/search/photo.search?regsearch=N4713U)
    事故飛機N4713U照片

## 参见

  - [空中浩劫](../Page/空中浩劫.md "wikilink")
  - [阿羅哈航空243號班機](../Page/阿羅哈航空243號班機.md "wikilink")
  - [美國航空96號班機事故](../Page/美國航空96號班機事故.md "wikilink")
  - [嬰兒空運行動事故](../Page/嬰兒空運行動事故.md "wikilink")
  - [土耳其航空981號班機空難](../Page/土耳其航空981號班機空難.md "wikilink")
  - [澳洲航空30号班机事故](../Page/澳洲航空30号班机事故.md "wikilink")

{{-}}

[Category:1989年美国航空事故](../Category/1989年美国航空事故.md "wikilink")
[Category:飛機設計瑕疵而起的事故](../Category/飛機設計瑕疵而起的事故.md "wikilink")
[Category:結構損壞引起的航空事故](../Category/結構損壞引起的航空事故.md "wikilink")
[Category:飛行中機艙失壓](../Category/飛行中機艙失壓.md "wikilink")
[Category:联合航空公司航空事故](../Category/联合航空公司航空事故.md "wikilink")
[Category:夏威夷州灾难](../Category/夏威夷州灾难.md "wikilink")
[Category:夏威夷歷史](../Category/夏威夷歷史.md "wikilink")
[Category:1989年2月](../Category/1989年2月.md "wikilink")
[Category:波音747航空事故](../Category/波音747航空事故.md "wikilink")

1.  "Unlocking Disaster." *Mayday.* Cineflix Productions. Aired
    Discovery Channel Canada, 2003.

2.

3.
4.
5.  [AAR92-02](http://www.ntsb.org/Wiringcargodoorlite/Additional%20Aircraft%20Accident%20Reports_files/AAR92-3.pdf)[NTSB](../Page/NTSB.md "wikilink")
    report Appendix D for injury list

6.  [Aircraft Accident Report Number AAR-92/02 Executive
    Summary](http://www.ntsb.gov/investigations/summary/aar9202.html) ,
    National Transportation Safety Board.